\chapter{Comments}

TODO \\

\begin{itemize}
 \item HTTP to XML redesing ( HTTP Iterface must be redesigned for generalization )
 \item configuration database must continue support to cfg files but must be go to xml (supports different configuration file types)
 \item streaming to MDSplus
 \item is a good choice to adopt RTTi instead of the GCFilippo support?
 \item group all stuff toghetr with a choerent directory hierical (no levels) with stronger architectures and os support
 \item When XML is done, enable graphical configuration
 \item Switching to exception catching? (try...catch)
 \item code inlining e del codice scritto negli .h ok le performance ma quanto codice ce? quanto codice duplicate?
 \item cleanup the code and file hierical redesign (MARTe, MARTe/MarteSupportLib)
\end{itemize}

Direi che l'architettura è davvero eccezionale.
Or ora sto dedicando del tempo per:
-eventuali altri confronti con altri prodotti commerciali/open source;
-approfondimento di altri linguaggi di programmazione a msg, vedi Smalltalk e ObjC;
in questo modo posso scrivere vantaggi e svantaggi della BaseLib rispetto a questi.

Dal mio punto di vista sarebbe molto interessante poter fare un refeactoring
della BaseLib per poterla esporre anche come prodotto open source.
Vorrei riorganizzarla:
- definendo con più chiarezza le interfaccie (molte sono classi astratte), in modo
da SOTTOLINEARE quello che l'aspetto component del sistema;
- far discendere tutte le classi da Object togliendo eventuali loop di inheritance
(che ora come ora non ci sono perchè tu non derivi tutto da Object, ma potrebbero nascere),
in questo modo, assumendo che Object sappia mandare e ricevere messaggi, tutti gli
oggetti possono mandare e ricevere messaggi (come in ObjC) perchè sono figli di Object,
il codice non sarebbe neanche duplicato.
- riorganizzazione delle directory dei sorgenti.

-se gli oggetti avessero anche una completa reflection combinando un db online ed uno offline potresti conoscere tutti i metodi di ogni oggetto e quindi avere una shell tipo VxWorks di debug non solo in kernel